<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zmwf.github.io/</id>
    <title>豆豆小屋</title>
    <updated>2024-09-15T07:49:51.073Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zmwf.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://zmwf.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://zmwf.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zmwf.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 豆豆小屋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你不懂我，我不怪你（作者：余秋雨）]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/ni-bu-dong-wo-wo-bu-guai-ni-zuo-zhe-yu-qiu-yu/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/ni-bu-dong-wo-wo-bu-guai-ni-zuo-zhe-yu-qiu-yu/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:24:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>每个人都有一个死角，自己走不出来，别人也闯不进去。<br>
我把最深沉的秘密放在那里。<br>
你不懂我，我不怪你。<br>
每个人都有一道伤口，或深或浅，盖上布，以为不存在。<br>
我把最殷红的鲜血涂在那里。<br>
你不懂我，我不怪你。<br>
每个人都有一场爱恋，用心、用情、用力，感动也感伤。<br>
我把最炙热的心情藏在那里。<br>
你不懂我，我不怪你。<br>
每个人都有一行眼泪，喝下的冰冷的水，酝酿成的热泪。<br>
我把最心酸的委屈汇在那里。<br>
你不懂我，我不怪你。<br>
每个人都有一段告白，忐忑不安，却饱含真心和勇气。<br>
我把最抒情的语言用在那里。<br>
你不懂我，我不怪你。<br>
你永远也看不见我最爱你的时候，因为我只有在看不见你的时候，才最爱你。<br>
同样，你永远也看不见我最寂寞的时候，因为我只有在你看不见我的时候，我才最寂寞。<br>
也许，我太会隐藏自己的悲伤。<br>
也许，我太会安慰自己的伤痕。<br>
也许，你眼中的我，太会照顾自己，所以，你从不考虑我的感受。<br>
你以为，我可以很迅速的恢复过来，有些自私的以为。<br>
从阴雨走到艳阳，我路过泥泞、路过风。<br>
一路走来，你不曾懂我，我亦不曾怪你。<br>
我不是为了显示自己的大度，也不是为了体现自己的大方。<br>
只想让你知道，感情不在，责备也不存在。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我在等你（作者：余秋雨）]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/wo-zai-deng-ni-zuo-zhe-yu-qiu-yu/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/wo-zai-deng-ni-zuo-zhe-yu-qiu-yu/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:18:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我藏不住秘密，<br>
也藏不住忧伤，<br>
正如我藏不住爱你的喜悦，<br>
藏不住分离时的彷徨。<br>
我就是这样坦然，<br>
你舍得伤，就伤。</p>
<p>如果有一天，你要离开我，<br>
我不会留你，我知道你有你的理由；<br>
如果有一天，你说还爱我，<br>
我会告诉你，其实我一直在等你；<br>
如果有一天，我们擦肩而过，<br>
我会停住脚步，凝视你远去的背影，<br>
告诉自己 那个人我曾经爱过。</p>
<p>或许人一生可以爱很多次，<br>
然而总有一个人可以让我们笑得最灿烂，<br>
哭得最透彻，<br>
想得最深切。</p>
<p>炊烟起了， 我在门口等你。<br>
夕阳下了， 我在山边等你。<br>
叶子黄了， 我在树下等你。<br>
月儿弯了， 我在十五等你！</p>
<p>细雨来了， 我在伞下等你。<br>
流水冻了， 我在河畔等你。<br>
生命累了， 我在天堂等你。<br>
我们老了，我在来生等你！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[给未来女儿的信]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/gei-wei-lai-nu-er-de-xin/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/gei-wei-lai-nu-er-de-xin/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:13:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的女儿：<br>
这是四年前写给你的信。再次看到这封信的时候，你即将大学毕业，或许已经通过努力拼搏，成功拿到考研录取通知书，或许已经通过各种考核，找到自己心仪的工作，又或许还在继续寻找更加满意的工作。不论怎样，通过四年拼搏顺利毕业，你就已经成功了，爸妈希望看到的是一个健康向上、充满活力与自信的你！<br>
大学是一个神奇的地方。在这里，天子骄子汇聚一堂，但每个人的未来却千差万别。在这里，聪明的人会变得更聪明，勤奋的人会变的更勤奋，懒惰的人也会变得更懒惰，总之，一切皆有可能，关键就在于是否做到了自律、自信、自强。看到这里，希望你脑海里回荡的是“我做到了，我成功了！”，果真如此的话，爸妈也就甚感欣慰了。<br>
四年前，你还是一个脾气有点古怪的小姑娘，会因为一句很平常的话和父母顶撞，甚至因为妈妈先拆了录取通知书的外包装而生气；是一个生活有点懒散的小女生，高考之后，手机、平板和电脑就占据了你的生活，晚睡晚起，缺乏锻炼，甚至吃饭还看着手机；是一个关爱小动物的小可爱，甚至购买猫粮投喂小区内的流浪猫。这些，爸妈都没说什么，一切都依着你，因为父母可以接受孩子的一切，包括你的缺点，你的长处。但其实爸妈更原意看到你的改变，变得自律、自信、自强，毕竟你以后要独自面对更多的人和事儿，要同各种形形色色的人打交道，要处理各种复杂的社会关系，只有自己严格要求自己，努力奋斗，才能使自己变得更自信、更强大，才能在未来的社会中站稳脚跟。<br>
现在四年过去了，让我们一起来回忆一下美好的大学生活，也重新见证一下自己的成长变化吧！<br>
第一年。报到入学后，我尽快地融入到大学生活的状态和氛围中，熟悉掌握大学生活和学习的相关规定，和同学们和谐相处，认真自觉学习每一门课程，加强体育锻炼。每天定时起床，按时吃饭、睡觉。起床后或早读、或锻炼，课余时间或参加学校的社团活动，或到图书馆参加自习。周末和同学们一起去游玩，领略津门文化，观赏自然风光。总之，我变得心胸宽广了，变得自律了，我还是爱玩手机，但更多的是用来学习而不是游戏。遇到困难的时候，我会尝试自己克服，自己无法解决的时候，我会向辅导员或朋友求助，或者打电话给爸妈，而不是逞强独自面对。经过努力，我的各科成绩都很优秀，还获得了奖学金，真是功夫不负有心人，汗水浇开幸福花啊！<br>
第二年。我已经成了一名大二学生了，熟悉的校园环境使我的学习生活更加规律，我继续保持着良好的而生活和学习习惯。在紧张的学习之余，我还参加了学校的社团活动，丰富自己的社会阅历。体育锻炼也是我生活的必备项目，通过锻炼，我的身体更加健康了，学习起来也更加精力充沛。虽然学习紧张，但我还保持着我的兴趣爱好，那就是画画。每当看到自己画出的一幅幅精美的作品，我就感到心情特别的畅快。这一年，我的各科学习成绩继续保持优秀，还参加了并通过了大学英语四级考试，总算没有虚度光阴，我又胜利了！<br>
第三年。时光荏苒，转眼之间大学生活已经过半，我也开始跟同学们一样，开始考虑未来了，是考研呢，还是本科毕业就参加工作呢？想着自己的成绩还不错，我觉得还是考研吧，时不我待，现在已经需要开始努力了，为了更好的未来，也为自己的青春增添一抹亮丽的色彩。不管结果如何，至少努力拼搏过，也体验过考研的艰辛，这份经历弥足珍贵，不论以后遇到多大的困难，我想我都可以坦然面对的，为自己加油！<br>
第四年。这已经是大学生活的最后一年了，我们的专业课学习也快结束了，即将开始毕业实习了。由于我的学习成绩优秀，各方面表现都很好，我顺利地找到了合适的实习单位。在实习期间，我同样表现出色，能够熟练运用大学学到的各种知识和本领，圆满完成实习项目，达到了预期的实习效果，为自己下一步找个好工作打下了良好的基础。<br>
四年过去了，我从一个青涩的小女生蜕变成了一个品学兼优、落落大方的大学生，也即将走向社会，成为一个初出茅庐的社会人，未来充满挑战，我相信我会勇敢面对的！<br>
回忆是美好的，因为过去的路都是自己一步一步走过来的，每一步都浸透着自己的奋斗的汗水，每一格画面都定格着抉择时的心路历程、胜利时的欢呼雀跃、受挫时的无奈退却。而回忆和反省，正是人生成长最好的老师。<br>
回忆结束，重返现实，你也许会发现，我写的和你回忆的还是有相当多的不同，毕竟，你回忆的才是你真正的大学生活，而我写的，只是我的期许而已。你的人生你做主，未来掌握在你自己手中，我虽不奢望你按照我的期许去生活，但却希望你能活出自己的精彩，而这，离不开刚开始就提到的那三个词：自律、自信、自强。<br>
过去的已经过去，未来的即将到来。不论大学生活是否过成了自己期待的样子，也终将成为回忆，而未来之路还有很长，活在当下，从现在开始，继续加油吧！<br>
青春无悔，未来可期，爸妈始终是你坚强的后盾，相信你会成功的！<br>
祝你在前行的道路上永远健康快乐！<br>
爱你的爸爸<br>
2023年8月31日</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[给女儿的一封信]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/gei-nu-er-de-yi-feng-xin/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/gei-nu-er-de-yi-feng-xin/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:10:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的女儿：<br>
今天是你人生中一个重要的日子，很高兴能陪你一起度过。行了成人礼，意味着你已经长成大人了；参加了誓师仪式，就要自我加压，重信守诺，向着目标努力奋斗。十八岁，正是人生最美好的时光，高三，却是最需要付出汗水去拼搏的时候。在自己人生最美好的时候去为梦想拼搏，才能尽显青春本色。成功了，值得自豪；即使失败了，也无悔于奋斗的青春。爸妈希望你能珍惜高三这最后的也是最重要的一百天，顺利打开通往自己梦想的那扇门。<br>
从开学以来的这几次考试来看，你的成绩总趋势是在下降。我们有时候也想和你谈谈，看看问题到底在哪儿，但是又怕增加你的压力，所以一直盼着你能通过自我反思，找出问题症结，力争上游。我想，只要你能把心思集中到学习上，就一定能把成绩提上去，加油吧孩子！<br>
每个处于青春期的孩子，都有自己的秘密，你也一样。虽然你没告诉爸妈，但父母作为过来人，从你的言行举止上也能看出来些什么，只是不想说破而已。青春是美好的，情窦初开的感觉更是令人心驰神往，父母并不是老古董，也不会强迫你去压抑自己的情感，只是想提醒你，在这个时候去考虑这些儿女私情，有些不合时宜了。毕竟你才刚刚成人，以后的路还很长很长，而现在又是人生最关键的一个时期，需要专心致志，把精力全部投入到学习上。我想，如果是真爱，那就应该志同道合、目标一致，相约于同一所名牌大学，互相加油、专心学习，而不是把精力放在思念聊天、卿卿我我上，你说对吗？<br>
从小到大，你成长的每一步爸妈都看在眼里。当你把一张张奖状拿回家的时候，为你高兴自豪；当你沉迷游戏的时候，为你心急如焚；当你长大懂事的时候，为你感到欣慰。有时候也想放手让你去做自己该做的想做的事儿，可就是不放心，其实哪个父母不是这样呢？谁又愿意让自己的孩子去受苦受累呢？也许有人说，是父母的娇惯导致了现在的孩子吃不了苦受不了累。但是我觉得，根源还在孩子身上。如果孩子能够体谅父母的良苦用心，他就一定知道自己在学校该干什么，不该干什么。老话说，不吃苦中苦，难为人上人(这里暂且把人理解为高考分数线上的人)。高考的每一分，都有成千上万的人，每提高一分，就站在了成千上万人的前面。所以，只有现在吃得苦中苦，将来高考方能成为人上人，也才能实现自己的梦想。说一千道一万，还是希望你能把握好这最后的100天，不叫苦不叫累，专心致志投入学习，爸妈相信你一定能做得到，加油！<br>
高三时间紧，你又住校，很多问题爸妈不一定能及时帮到你，希望你能多向老师和同学请教，使出蚂蚁啃骨头的精神，把学习上的重点难点问题一个一个消灭掉，脚踏实地，一步一个脚印，留下青春奋斗的足迹，步入心中理想的大学！<br>
最后，祝亲爱的女儿学习顺利，梦想成真！<br>
2023年2月27日</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“党派我来干什么”大讨论活动心得体会]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/dang-pai-wo-lai-gan-shi-me-da-tao-lun-huo-dong-xin-de-ti-hui/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/dang-pai-wo-lai-gan-shi-me-da-tao-lun-huo-dong-xin-de-ti-hui/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:09:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>按照上级安排，我们科室认真学习了上海市普陀区桃浦镇社区党委副书记杨兆顺同志所做的《喊破嗓子，不如做出样子！有作为才会有地位！》的报告，开展了“党派我来干什么”大讨论活动。通过学习，我感觉自己重新接受了一次思想洗礼，被杨兆顺同志的所作所为深深触动。<br>
喊破嗓子，不如做出样子！有作为才会有地位！这是杨兆顺同志的坚定信念，他是这样想的，也是这样做的。他对党忠诚，立足本职，知难而进，敢于负责，勇于担当，遇到问题不回避，遇到矛盾不推诿，遇到难题不上交，能够做常人所不能之事，与群众想在一起，干在一起，真正做到了从群众中来，到群众中去，扎实践行了以人民为中心的宗旨，展示了一名优秀共产党员应该有的品质。<br>
作为一名普通的共产党员，我认为应该以杨兆顺同志为榜样，做到对党忠诚，认真践行党的全心全意为人民服务的根本宗旨，立足本职工作，急群众之所急，想群众之所想，千方百计解决群众的问题，以自己的所作所为展现党的良好形象，带领群众一心向党，拥护党的领导，坚定不移跟党走。<br>
作为一名普通的共产党员，要时刻牢记自己的身份，面对矛盾困难身先士卒，不回避不推诿，把问题解决在萌芽状态，避免产生新矛盾、新问题，做到群众满意、领导满意。<br>
作为一名普通的共产党员，要主动学习专业知识，善于总结经验教训，提高干事创业的本领，高标准干好本职工作。对于上级安排的临时性任务，要主动承担，在点滴工作中践行初心使命。正如杨兆顺同志所说的，有作为才会有地位，只有高标准干好本职工作，在工作中敢于承担责任，有担当有作为，踏踏实实做好人民公仆，才能无愧于共产党员的称号。<br>
作为一名普通的共产党员，要像杨兆顺同志一样，扎根基层工作岗位，密切联系群众，把群众工作放在第一位，积极回应群众关切，兢兢业业、认真细致解决好群众的矛盾困难，把党的温暖送到每一位群众手中，把党的形象树在每一位群众心中。在群众看来，每位共产党员都代表着党的形象，我们只有牢记初心使命，践行初心使命，时刻牢记身份，在工作中擦亮身份，才能展现党员本色，才能使党和群众真正联系在一起，筑起推动社会发展的强大动力。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Word中（通配符+正则表达式）用法]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/word-zhong-tong-pei-fu-zheng-ze-biao-da-shi-yong-fa/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/word-zhong-tong-pei-fu-zheng-ze-biao-da-shi-yong-fa/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:06:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://zmwf.github.io//post-images/1726386484395.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://zmwf.github.io//post-images/1726386493395.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://zmwf.github.io//post-images/1726386500652.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://zmwf.github.io//post-images/1726386505267.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://zmwf.github.io//post-images/1726386511239.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://zmwf.github.io//post-images/1726386515719.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[河南省中小学教师减负清单]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/he-nan-sheng-zhong-xiao-xue-jiao-shi-jian-fu-qing-dan/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/he-nan-sheng-zhong-xiao-xue-jiao-shi-jian-fu-qing-dan/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T07:01:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>年初，中共河南省委办公厅、河南省人民政府办公厅印发了《河南省中小学教师减负清单》，并发出通知，要求各地各部门结合实际认真贯彻落实。<br>
通知强调，各级党委和政府要将中小学教师减负工作摆上重要日程，纳入整治形式主义为基层减负专项工作机制。各级党委教育工作领导小组要加强统筹协调、宣传引导、督促落实。各级教育部门要认真做好组织实施工作，有关部门要结合工作职责，严格按照本清单要求，对与教育教学无关的督查检查评比考核事项予以清理和规范。<br>
通知指出，要加强对减轻中小学教师负担工作的动态监测监管，合理确定教师减负监测样本点，开展分析评估，强化跟踪问效。省政府教育督导委员会要把减轻中小学教师负担纳入对市县政府履行教育职责评价重要内容，坚持定期督导与长期监管相结合，将结果作为地方党政领导班子和有关领导干部综合考核评价、奖惩任免的重要参考，对执行不力、落实不到位的要严肃问责。要完善教师待遇保障机制，落实各项惠师政策，依法保障学校办学自主权和教师权益，合理核定工作量，激励教师肯干能干做出成绩。注重减轻农村教师教育教学任务之外的工作负担，乡镇寄宿制学校安保、生活服务等工作任务可纳入政府购买服务范围，通过市场方式提供。落实有关政策规定，依法保障女教师在孕期、产期、哺乳期等的权利。<br>
通知要求，各级党委和政府及教育部门要加大宣传力度，积极运用广播、电视、报刊、网络、新媒体等，广泛宣传党的教育方针、党中央关于教师队伍建设的决策部署，充分释放减轻中小学教师负担各项举措的政策效应，大力倡导尊师重教，引导全社会进一步关心教育、关爱中小学教师发展，共同营造良好的教育教学环境。<br>
《河南省中小学教师减负清单》全文如下。<br>
1.实行督查检查评比考核报备审批制度。各级党委和政府要统一部署、依法依规开展督查检查评比考核工作。各部门开展涉及中小学校和教师的督查检查评比考核事项，于每年1月初分别报同级党委办公厅(室)、政府办公厅(室)研究审核，由党委办公厅(室)统一报党委审批。除教育部门外，其他部门不得自行设置以中小学教师为对象的督查检查评比考核事项。<br>
2.清理精简督查检查评比考核事项。各级党委和政府对已设置的涉及中小学校和教师的督查检查评比考核事项进行整合，分别予以合并或撤销。确需开展的，严格按程序报批。对保留的事项，要改进督查检查评比考核方式方法。教育部门在本系统开展的检查评比活动要进一步压减。<br>
3.规范精简文件和会议。各地各部门要严守精文减会硬杠杠，严格落实省委关于文件“十不发”、会议“八不开”有关规定精神，一般不得印发针对中小学教师的与教育教学无关的文件，或安排参加无关的会议。教育部门召开的会议要严格控制规模和频次，能召开视频会议的一般不集中开会、能合并的一律合并召开。<br>
4.规范安排扶贫工作。各级党委和政府要按照党中央、国务院部署要求，重点引导广大教师通过扶智方式阻断贫困代际传递，通过传授知识技能、控辍保学、落实贫困学生资助政策等方式支持教育扶贫工作。<br>
5.合理安排专项任务。各级党委和政府统一部署的维护稳定、扫黑除恶、防灾减灾、消防安全、传染病防治和公共卫生等专项工作，确需学校和教师参与的，由教育部门按要求依程序统筹安排，一般不得影响正常的教育教学，不得随意扩展工作内容，不得安排教师参加与教育教学无关的活动。<br>
6.规范各类创建活动。各级党委和政府部署开展的文明、卫生、绿色、宜居、旅游等城市创优评先活动，涉及中小学校和教师的，由教育部门严格按要求依程序统筹安排，不得安排教师上街执勤或承担与教师职责无关的工作。未经教育部门同意，有关部门不得擅自进入校园指导教师开展创建活动。<br>
7.合理安排街道社区事务。街道社区安排的涉及中小学校参与的相关活动，要在不影响正常教育教学情况下，经教育部门同意后开展。街道社区对教师参与有关活动提出不合理要求或所提要求影响正常教育教学的，学校有权拒绝。<br>
8.科学安排教育宣传活动。各地面向中小学生开展的爱国主义、普法教育、卫生健康、环境保护等教育宣传活动，由教育部门统筹规划安排。如中小学课程已有类似内容，可根据实际需要合理融入教学安排，不得重复安排。<br>
9.坚决杜绝强制摊派无关事务。严禁任何部门、单位将庆典、招商、拆迁等活动强制摊派给中小学校、教师和学生。不得组织教师承担产业发展、民生保障等包保工作。不得组织师生参加与教育教学无关的值守等活动。<br>
10.规范精简统计报表。改进数据采集方法，提升信息化水平，杜绝重复上报、多头填报。除统计部门外，其他部门开展涉及中小学校和教师的教育统计工作须向同级政府统计机构报请审批备案。统计资料能够通过行政记录取得的，不得组织实施调查;通过抽样调查、重点调查能够满足需要的，不得组织全面调查。<br>
11.规范各类教育调研活动。开展针对中小学教师的调研活动，须经教育部门同意。调研一般不提前踩点，不要求与调研无关的师生陪同，不要求提供与调研主题无关的材料。杜绝不同部门多头、重复调研。<br>
12.从严规范借用教师行为。确需借用中小学教师参与临时性重要任务和重大活动的，在不影响学校正常教育教学情况下，应经县级以上教育部门同意，并报同级党委审批备案，借用期限原则上不超过半年。未按规定借用中小学教师的，要全面清理，限期整改。<br>
13.科学设置教师评价标准。坚持把师德师风作为第一标准。针对中小学教师开展的业绩考核、职称评聘、评优奖先等事项，要简化评审程序，坚决克服唯分数、唯升学、唯文凭、唯论文、唯“帽子”等做法。<br>
14.规范各类培训活动。涉及中小学教师的培训活动，由教育部门统筹安排。对非教育教学方面的培训，教育部门要严格把关。除人力资源社会保障部门依法依规开展的培训外，不得把无关培训任务摊派给中小学教师。教育部门和学校举办的业务类培训要优化内容、改进形式、合理安排。<br>
15.严禁随意占用教学资源。严禁以学校停课等形式占用学校教室、操场等教学场地举办有关活动，干扰正常的教育教学秩序和过多占用教师业余时间。<br>
16.规范社会公益活动。不得组织中小学师生开展与教育教学无关的各种爱心传递、福利慈善、社会捐助等活动，确需开展的由教育部门统筹安排。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中牟县2023年春季开学工作会议主持词]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/zhong-mou-xian-2023-nian-chun-ji-kai-xue-gong-zuo-hui-yi-zhu-chi-ci/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/zhong-mou-xian-2023-nian-chun-ji-kai-xue-gong-zuo-hui-yi-zhu-chi-ci/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T06:58:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>同志们：<br>
今天，我们在这里召开2023年春季开学工作会议，安排部署新学期开学工作，目的是进一步统一思想，凝心聚力，明确思路，落实责任，努力开创我县教育工作新局面。请同志们将手机关闭或调至振动状态，消除干扰，做好记录，以良好的精神风貌参加会议。<br>
参加今天会议的有：<br>
县纪委监委驻教育局纪检组组长；局全体班子成员；机关各科室及二级机构负责人；各乡镇中心校校长，县城各学校校（园）长；县城各民办中小学校（园）长。<br>
今天的会议有三项议程，下面，会议进行第一项：请吴局长安排开学疫情防控及校园安全工作；<br>
会议进行第二项：请张局长安排心理健康教育工作；<br>
会议进行第三项：请王局长作重要讲话。<br>
同志们，在今天的会议上，吴局长、张局长分别对新学期疫情防控、校园安全、心理健康等工作进行了具体安排部署，王局长着眼全局，对新学期重点工作进行了再明确、再安排、再部署，有很强的针对性和可操作性，对我们做好新学期工作也有很强的指导意义。同志们要从以下三个方面入手，贯彻落实好本次会议精神。<br>
一要深刻领会、及时传达会议精神。本次会议重点突出，内容明确，为全县教育工作开好局、起好步指明了方向。会后，各学校要及时召开专题会议，传达本次会议精神，并结合本单位实际，积极谋划，落实责任，确保新学期各项工作有序展开。<br>
二要科学筹划，全面排除安全隐患。春季是季节性安全事故的高发期，学校安全工作面临许多实际问题。各学校要进一步加强学校安全管理，做到思想到位，人员到位，服务到位，安全措施到位，确保顺利开学、开学平安。<br>
三要狠抓落实，切实做好开学准备工作。开学在即，各单位要提高站位、明确目标、及早部署各项工作，铆足精神，逐项开展并完成好每一项工作，为新学年的教育教学工作蓄势发力。<br>
新春到，万象新。让我们以本次会议为契机，借明媚春光，扫除疫情阴霾，共同迎接中牟教育的美好春天！<br>
会议到此结束，散会！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年党史学习教育专题组织生活会发言材料]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/2021-nian-dang-shi-xue-xi-jiao-yu-zhuan-ti-zu-zhi-sheng-huo-hui-fa-yan-cai-liao/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/2021-nian-dang-shi-xue-xi-jiao-yu-zhuan-ti-zu-zhi-sheng-huo-hui-fa-yan-cai-liao/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T06:34:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>根据局直属机关党委的统一部署，围绕“学党史、悟思想、办实事、开新局”主题，本人认真贯彻“学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行”要求，进行自我剖析检视，全面查找自身差距不足，深挖思想根源，并及时进行整改。下面，我将联系工作实际，对照需要重点查摆解决的主要问题，进行检查剖析，请同志们提出批评意见。<br>
一、学习习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话情况<br>
通过聆听习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话、反复研读、撰写心得体会等系统学习，我加深了对习近平总书记七一重要讲话的理解，在三个方面留下了深刻的印象。一是四个伟大成就，见证百年辉煌历程。习近平总书记的重要讲话用“三个深刻改变”揭示了中国共产党诞生的伟大历史意义，以四个“为了实现中华民族的伟大复兴”为引领，深刻阐述了一百年来，中国共产党在不同时期，带领中国人民为实现中华民族伟大复兴所做出的不懈奋斗。中国共产党创造了新民主主义革命的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴创造了根本社会条件；创造了社会主义革命和建设的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴奠定了根本政治前提和制度基础；创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件；创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴提供了更为完善的制度保证、更为坚实的物质基础、更为主动的精神力量。实践充分证明，只有中国共产党才能肩负起民族复兴的历史使命，才能带领中国人民从胜利走向胜利，实现中华民族伟大复兴的中国梦。二是伟大建党精神，赓续红色血脉。习近平总书记的重要讲话第一次鲜明阐释了伟大建党精神的丰富内涵和时代价值。总书记用“坚持真理、坚守理想，践行初心、担当使命，不怕牺牲、英勇斗争，对党忠诚、不负人民”32个字概括伟大建党精神。一百年来，一代代中国共产党人弘扬伟大建党精神，在长期奋斗中构建起中国共产党人的精神谱系，锤炼出鲜明的政治品格。回望百年党史，正是因为一代代中国共产党人用行动践初心、以生命赴使命，我们党才能团结带领人民战胜一个又一个风险挑战，创造一个又一个人间奇迹。三是以史为鉴开创未来，指引前行的方向。习近平总书记“七一”重要讲话，反复强调以史为鉴、开创未来。用“九个必须”，指引出“开创未来”的方向。这“九个必须”，科学回答了党和国家事业发展的领导核心、价值追求、理论指导、战略支撑、外部环境、力量来源等一系列重大问题。我们一定要以史为鉴，用历史映照现实、远观未来，从中国共产党的百年奋斗中看清楚过去我们为什么能够成功、弄明白未来我们怎样才能继续成功，从而在新的征程上更加坚定、更加自觉地牢记初心使命、开创美好未来。<br>
通过学习习近平总书记讲话，我知道自己还有很多不足，主要表现在两个方面。一是理论武装不够深入。对理论学习的深度、广度不够，系统性不强，往往存在“知其然，而不知其所以然”的毛病，不能很好的运用理论和实践、历史和现实、相结合的方法指导工作。二是全局意识树得不牢。政治领悟力、政治判断力、政治执行力还需持续增强，缺乏主动从大局出发研究和思考问题。<br>
二、学习习近平新时代中国特色社会主义思想和党中央指定学习材料情况<br>
按照党史学习的要求，我对习近平新时代中国特色社会主义思想和党中央指定的学习材料进行了学习，通过系统学习，感觉收获了知识、收获了本领、收获了干劲、收获了信心。一是坚定了理想信念。通过党史学习教育学习，对一些敏感问题和不当言论有了更加清醒的认识，深刻地感受到作为一名党员领导干部应该始终保持坚定的理想信念，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”。以党的旗帜为旗帜、以党的方向为方向、以党的意志为意志，做党的路线方针政策的忠实拥护者和实践者，带头落实好上级的各项决策部署。二是强化了担当意识。坚持以党史学习教育为契机，瞄准一流工作要求，把工作想在前、做到位，做精做细各项工作。三是筑牢了廉政思想。通过对党史特别是党史先进人物的学习，我深刻认识到作为一名共产党员，要始终坚守初心和使命，强化责任和担当，不让别人做的，自己坚决不做，不越红线、不触底线。在任何情况下都要稳得住心神、管得住行为、守得住清白，切实管好自己和家人，力求做到防微杜渐，经得起考验。<br>
三、对照党史学习教育目标要求，自身在坚定理想信念、增强历史自觉、弘扬优良传统、加强党性锤炼等方面还存在一些差距和不足<br>
通过党史学习教育，我深刻感受到百年来党领导人民之所以创造了全新的党、全新的国家、全新的事业，关键在于我们党坚定理想信念不动摇，从而把马克思主义及其中国化成果贯彻落实到了政治和社会生活之中。习近平总书记指出，理想信念就是共产党人精神上的“钙”，作为新时期的党员干部，我们必须坚定理想信念不动摇，善于运用情感的力量、典型的力量、激励的力量唤醒理想信念，善于在工作实践中、在艰难困苦中、在风险挑战中检验理想信念，善于把为党工作的认识升华为理想信念，善于把理想信念要求具体化，自觉在以习近平同志为核心的党中央集中统一领导下，积极地、负责任地开展工作，在平凡的岗位上作出不平凡的业绩。<br>
对照党史学习教育目标要求，再反思自己，学习上还有很大差距。一是对党史内涵把握不到位，对习总书记讲话的精神内涵理解不透，对原理方法不求甚解，没有做到深入钴研、举一反三。二是艰苦奋斗的思想不够牢固，在生活中节约意识不够强烈。三是党性锻炼有待加强，在杜绝形式主义方面做的不彻底。<br>
四、党员先锋模范作用发挥怎么样，立足岗位、履职尽责做得怎么样，为身边群众做了什么实事好事，还有哪些差距<br>
严格落实党员干部直接联系服务群众有关制度，扎实开展好“我为群众办实事”。在七月下旬的防汛救灾工作和八月份的疫情防控工作中，我积极履行党员基本职责，充分发挥党员先锋模范作用，在危险中冲到最前沿，在困难中坚持树立必胜的信念，坚守防汛一线，积极参与疫情卡口执勤等工作。差距表现为：推动工作存在惯性思维，创先争优意识、担当动力不足。<br>
五、产生问题的原因分析<br>
（一）理论武装不够深入。对理论学习、理论武装头脑的认识还存在思想误区，认为理论学习没有硬标准，也没有考核指标，放松了学习的自我要求，对党的创新理论特别是习近平新时代中国特色社会主义思想学得还不够刻苦、不够全面。从客观上分析，当前科室工作任务日趋繁重，未处理好工学矛盾，把个人绝大多数的精力投入在处理日常工作中，忽视了对党的创新理论深入学习和研究。<br>
（二）主观上对自己要求不够严，工作激情不足。有时工作量大，压力大，自己思想认识存在偏差，时有偷懒的念头，不能持之以恒的以饱满的精神投入到工作中，一定程度上影响工作的顺利开展。今后要加强政治修养，深入学习，不断提高工作能力和业务水平，争取在工作上有新的突破和亮点。<br>
六、整改措施及努力方向<br>
（一）坚定理想信念。持之以恒开展党史学习，深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想，坚持学原文、悟原理，避免出现本领不足、本领恐慌、本领落后的问题。<br>
（二）学以致用。坚持理论学习，着力在提高政治素养上下功夫。以党史学习教育为契机，持续加深对习近平新时代中国特色社会主义思想以及总书记重要指示批示精神的学、思、践、悟，正确把握党的最新理论成果的深刻内涵和精神实质，真正做到真学、真懂、真信、真用，特别是要结合工作实际，活学活用、学以致用、融会贯通，努力把学习成果转化为谋划推进工作的思路举措和实际成效。<br>
（三）加强党性修养。坚持把党史学习教育作为党性修养的必修课，自觉加强党性锻炼、锤炼党性修为。持续自觉遵守党章党规党纪，认真对照典型事迹，不断加强党性修养和自我改造。经常性的学习党纪法规和廉政建设的有关规定，不断增强自律意识，提高自身思想修养，以此端正工作作风、生活作风。严格按制度、规定和程序办事，主动接受党组织和群众的监督，始终保持健康的生活情趣、高尚的道德情操和崇高的精神境界，树立党员的良好形象。<br>
（四）勇于担当重任。围绕岗位职责，不折不扣地把工作做细做实，提高工作标准，创新工作方法，突破工作难点，力争使所负责的工作面貌一新。坚持人民至上，以开展“我为群众办实事”实践活动为契机，坚持民有所呼、我有所应，把为民办实事思想贯穿工作始终，维护群众利益，急群众之所急，想群众之所想，把好事办好，把实事办实，以扎实工作成效持续提升群众的获得感和满意度。<br>
以上检视剖析，不妥之处，请同志们批评指正。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中牟教育的人才经]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/post/zhong-mou-jiao-yu-de-ren-cai-jing/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/post/zhong-mou-jiao-yu-de-ren-cai-jing/">
        </link>
        <updated>2024-09-15T06:27:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“一年之计，莫如树谷；十年之计，莫如树木；终身之计，莫如树人”，十八大以来，习近平总书记在不同场合不同会议上强调了人才的重要性。他指出，国家发展靠人才，民族振兴靠人才，人才是兴国之本、富民之基、发展之源。办好中国的事情，关键在党，关键在人，关键在人才。<br>
振兴民族的希望在教育，振兴教育的希望在教师。近年来，中牟县教体局认真贯彻习总书记人才强国思想，在县委县政府的大力支持下，持续引进高端人才，培育壮大教师队伍，创新选人用人机制，促进城乡教育均衡，实现了中牟教育质量整体提升和顶端突破，受到了广泛的社会赞誉。成绩的取得并非一朝一夕之功，而是中牟广大教育人长久以来奋力拼搏的结果，更是中牟县教体局实施“念好人才经、实现大发展”战略的必然结果。<br>
中牟县处于中原经济区、郑州都市区、郑州航空港经济综合实验区“三区”叠加发展区域。随着郑汴一体化步伐的加快和郑州国家中心城市地位的确立，中牟县城市建设和人口规模逐年递增，适龄入学儿童大幅增加，原有的教育设施和师资力量已经不能满足日益增长的教育发展需求，学位饱和、师资不足、城乡失衡等问题，很大程度上制约了中牟教育的发展。<br>
为了满足我县日益增长的教育发展需求，提高学校教育教学质量，实现城乡教育均衡发展，中牟县教体局党组高瞻远瞩，积极谋划，紧紧抓住“人才”这个教育发展的关键点，从 “人才引进、队伍扩充、城乡交流、干部培育”几方面综合施策，精准发力，破解制约教育发展的瓶颈和难题，为教育事业发展提供了坚强的师资保障，实现了中牟教育质的飞跃。<br>
一、率先发力，大力引进高端人才<br>
2015年下半年，中牟县在全省率先发力，成立了中牟县教师招聘工作领导小组，开始每年到华中师大、东北师大、陕西师大、西南大学等部属师范院校及“211”院校招聘免费师范生及优秀毕业生，充实到高中教师队伍中去。2016-2019年，共招聘213人，其中2016年，62人；2017年，51人；2018年，49人；2019年，51人。这部分优秀毕业生都是本科或硕士学历，基础好、潜力大，几年下来，不少人已经成长为高中教师队伍中的佼佼者，不断发挥着引领和示范作用，大大提高了我县高中教育教学质量，为实现中牟教育顶端突破打下了坚实的基础。<br>
二、多措并举，不断扩充教师队伍<br>
在大力引进高端人才的同时，中牟县教体局在县教师招聘工作领导小组的领导下，不断创新教师招聘工作模式，打破编制缺乏对教育工作的制约，多措并举，大力扩充教师队伍。<br>
一是面向高校毕业生公开招聘中小学教师。2016年，公开招聘120名中小学教师；2017年，公开招聘120名中小学教师，同时到河大、河师大招聘初中教师38名；2018年公开招聘在编中小学教师50名，同时到河大、河师大招聘初中教师70名；2019年，到河大、河师大招聘52名初中教师。<br>
二是公开招聘在职优秀中小学教师。2016年，公开招聘在职教师60名；2018年，公开招聘在职优秀中小学教师40名；2019年，面向社会公开招聘在编在岗优秀中小学教师60名。<br>
三是以政府购买服务和人事代理方式招录教师。2018年以政府购买服务方式招录了459名中小学教师和91名幼儿园教师。2019年以人事代理方式公开招聘500名中小学教师和100名幼儿园教师，并将2014-2016年招录的186名幼儿园教师、2018年招录的459名中小学教师和91名幼儿园教师，与2019年公开招聘的中小学、幼儿园教师统一以人事代理方式进行管理。<br>
在以上统一招聘的基础上，政府再拿出1000个名额的经费，由教体局根据临时性需求，进行招聘分配，如仍有不足，支持各学校根据需要自主招聘教师。<br>
经过这几年的努力，中牟县的教师队伍不断壮大，在编制5302人不增加情况下，通过各种渠道使教师队伍达到了6200人，有力缓解了城乡教师严重缺乏的不利局面。<br>
三、加强交流，促进城乡教育均衡<br>
随着中牟城镇化速度的加快，中牟县教体局也加快了县城中小学和乡镇社区学校的布局和建设，统一规划、统一管理，认真贯彻落实《河南省乡村教师支持计划（2015-2020年）实施办法》，出台《中牟县乡村教师支持计划实施办法》，在待遇、编制、职称、荣誉等方面向乡村教师倾斜，加强城乡教师交流，促进城乡教育均衡。<br>
一是健全交流机制。开展“乡村教师访名校”等活动，每年组织约100名乡村教师到县城内学校对调交流、上课座谈，为乡村教师提供成长机会。按照“县城支援乡镇、强校带动弱校”原则，由10所城区小学对口帮扶10所乡镇小学，捆绑评价。实行“一长执两校”，将刁家、万滩、韩寺、黄店、姚家等五个薄弱乡镇的初中分别设为一初中、二初中、三初中、四初中、外国语的分校，推进城乡之间、强弱校之间校长、干部、教师的交流。据不完全统计，2016-2019年，县城到农村社区学校或薄弱学校任职、任教的总人数不低于222人。其中2016年39人（2名领导、37名教师），2017年64人（16名领导、48名教师），2018年74人（11名领导、63名教师），2019年45人（11名领导、34名教师）。<br>
二是畅通发展渠道。根据我县各学校学科教学情况和人员结构需要，破格提拔乡村优秀教师到县城任教，为乡村教师的发展“搭台子”。<br>
三是完善职务评聘条件和评审程序。提高乡村教师高级职务的比例，将1年以上乡村工作经历作为晋升中高级职称的刚性条件，以政策引导县城学校教师到乡村任教或支教。<br>
四是增加教师培训名额。2018年共有787名乡村教师参加了国培、省培、市培、县培等培训，高出全县参培教师进30个百分点，为乡村教师参加业务提升提供了更多机会。<br>
五是提高生活补助标准。根据教师所服务的乡镇远近，将乡村教师生活补助费由原来的每人每月200-550元，增加到700-1250元，县城教师到乡村支教一年及以上的，执教期间享受额外的生活补助费。<br>
六是实施“教师周转宿舍房”建设项目工程。2017-2020年末，我县拟建设周转宿舍项目的学校共13所，共建设宿舍630健，每间宿舍面积35平方米。项目的实施为教师安心从教提供便利条件，解决了乡村教师的后顾之忧。<br>
这些政策措施保证了乡村教师在政治上有地位、经济上得实惠、生活上有保障，一方面提高了乡村教师安心从教的积极性，让教师出的去、回得来、稳得住、教得好；另一方面也吸引着县城优秀教师到乡镇发展，让教师下的去、留得住、教得好。<br>
四、培育干部，促进教育可持续发展<br>
一个好校长成就一所好学校。为进一步提高全县教育干部的综合素质，中牟县教体局积极拓宽选人用人渠道，促进优秀人才脱颖而出，加强对干部的选拔、管理、培养和使用，形成富有生机和活力的用人机制。<br>
一是拓宽干部选拔和培养渠道。自2016年起，教体局每两年选拔一次校长及后备干部。干部选拔采取自我推荐及单位推荐两种渠道报名，通过笔试、面试、专家评议、业绩考核等多环节进行综合评定。2016年共选拔正校级干部6名，副校级后备干部30名。2018年，共选拔高中副校级后备干部10名，初中副校级后备干部10名，小学副校级后备干部20名，幼儿园副园级后备干部6名。对于评选出的正校级干部，由教体局统一安排到北京部分名校跟岗培训六个月，根据培训效果选派到不同的新学校任职。对于副校级后备干部，统一由教体局安排到县域内各学校挂职锻炼一年，再根据考核结果择优录用，做到人尽其才。对于考核不合格的后备干部，继续挂职锻炼，暂不任命。<br>
二是创新干部管理和使用方式。选派县城四所初中校长兼任四所农村薄弱中学校长，实施结对帮扶工作；抽调县城学校骨干力量到乡镇新建社区学校任职、任教。凡到乡镇任职的校长，教体局分别为其选调县城学校中层1-2名、学科带头人3-5名，组成强有力的领导班子，促进干部的成长和学校的快速发展。<br>
三是加强考核，形成能上能下的干部任用机制。教体局每年对各学校领导班子和班子成员进行考核，对考核优秀的领导班子和班子成员进行表彰，对考核不称职的领导班子或班子成员及时进行谈话，或调整或调离岗位，打破领导干部只能上不能下的陈规，形成能上能下的干部任用和激励机制，促进干部队伍的良性发展。<br>
抓住关键，破解难题，实现发展，这是中牟县教体局近几年来人才战略的真实写照。从2016年至2019年，中牟县教体局通过从各大院校引进人才、公开招聘优秀教师，极大缓解了师资不足的压力；通过在教育系统内公开选聘学校领导干部，配齐配强全县各学校的领导班子，形成了“能者上、庸者下”的用人氛围。中牟县基础教育规模和质量逐年提高，高考成绩连年攀升，考入清华、北大等名校的学生也逐年增多，初步实现了中牟教育质量提升和顶端突破的目标。未来，中牟县教体局将继续秉持“人才优先”发展理念，全面推进基础教育改革，为中牟教育谋求更大的发展空间。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>