<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zmwf.github.io</id>
    <title>豆豆小屋</title>
    <updated>2021-05-26T09:53:18.155Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zmwf.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://zmwf.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://zmwf.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zmwf.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 豆豆小屋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在中牟县小学生社会实践活动开营仪式上的讲话]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/ZxMeNA-j6/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/ZxMeNA-j6/">
        </link>
        <updated>2021-05-26T09:35:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老师们，同学们：<br>
大家上午好！<br>
今天，我们来到美丽的雁鸣湖镇，相聚在河南行知塾综合实践基地，共同为即将开始的社会实践活动拉开帷幕，大家一定都非常高兴。在此，我谨代表教育局党组，向河南行知塾综合实践基地的领导和教官表示衷心的感谢!向参与本次社会实践活动的商都路小学全体师生表示热烈的祝贺。<br>
同学们，今年的4月21日，习近平总书记在陕西省调研时，曾语重心长地指出：青少年要增强体质，文明其精神，野蛮其体魄。意思是说，作为新时代的中小学生，不但要有扎实的文化知识，还要有强健的体魄、顽强的意志和完善的人格。学校开展社会实践活动，目的就是贯彻党的教育方针，增强同学们的身体素质和心理素质，促进大家的身心全面发展，希望同学们积极行动起来，主动参与到学校组织的各项社会实践活动中去。<br>
对于同学们来说，社会就是另一个重要的学校和课堂，实践就是另一种重要的的学习方式和途径。社会实践是无字之书，是课堂教学的延伸和补充，参加社会实践，不仅可以学到在课堂上学不到的东西，而且可以加深对课堂学习内容的理解。更重要的是，还可以增强同学们的团队合作意识和独立自主能力，磨练意志，丰富情感，增强理想信念，促进身心全面发展。同时可以加深同学们对社会的了解，培养大家的社会责任感。<br>
近年来，在我县财政资金紧张的情况下，县委县政府仍然对中小学社会实践课程进行了重点投入和专项资金支持。各中小学纷纷“以德育为核心”，开展形式多样的社会实践活动，如：社会服务、参观访问、社会调查、农业生产劳动、公益活动等。可能不少同学已经参加过某些形式的社会实践活动，我想你们一定感受颇深吧！这些社会实践活动，使你们可以提前接触社会，融入社会，运用所学知识去认识社会，还可以培养自己的创新精神、探索精神以及实践能力，使我们终身受益。这是多好的活动呀！<br>
所以，同学们，这样的社会实践活动，我们要积极参加，主动参加，要珍惜每一次的活动机会。就像本次活动，尽管只有短短的两天时间，尽管只是人生旅途中短暂的一瞬间，但它带给我们的影响则可能长期的，甚至是终生的。<br>
同学们，我希望你们以蓬勃的朝气和昂扬的斗志，投身到这次社会实践活动中来，在体验中收获，在锻炼中成长。要通过此次活动，学会求知、学会健体、学会劳动、学会生活、更要学会做人，要争做有理想、有道德、有文化、有纪律，德、智、体、美、劳全面发展的社会主义事业的建设者和接班人。<br>
我相信，在河南行知塾综合实践基地的领导和教官的关心和支持下，同学们一定会树立规则意识，发扬团结互助精神，在实践中学习、体会、总结、提高。也许两天之后，你将会看到一个全新的自己，加油吧同学们！<br>
最后，感谢河南行知塾综合实践基地为本次活动提供支持，预祝同学们的社会实践活动圆满成功!<br>
谢谢大家！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在2020年中牟县招教工作会议上的讲话]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/AcweY7IbB/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/AcweY7IbB/">
        </link>
        <updated>2021-05-26T09:33:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>同志们：<br>
教师招聘工作是事关教育发展和民生福祉的一件大事，对改善我县教师队伍现状、促进我县教育质量提升意义重大。受新冠疫情影响，今年我县的教师招聘工作面临重大压力，各部门、各单位都为本次招教工作付出了巨大努力。经过前期的网上报名和现场资格审查，共有4646人要通过考试来角逐600个教师岗位，可以说是僧多粥少，这对各位考生来说也是一次巨大的挑战，他们期望通过安全公平的竞争来实现自己的理想，这就对我们的招教组织工作提出了更高的要求。刚才各相关职能部门都做了表态发言，明确了各自的职责分工，这是很有必要的。下面，我就本次招教考试工作再强调几点：<br>
一是要高标准做好笔试考务工作。公平公正是考生的最大愿望，也是考试工作的基本要求。教育部门要以广大考生的愿望为目标，按照高考的标准来组织本次考试工作，从试卷保密、考场设置、监考培训、评卷登分、成绩公示等各个环节严格要求，纪检监察部门要主动作为，全程参与，及时对考试组织工作提出指导性意见，确保考试的公平公正。<br>
二是要严密做好疫情防控工作。当前，疫情防控已进入常态化，但从全球范围和全国疫情防控形势来看，形势仍然不容乐观。各部门要提高政治站位，清醒认识做好疫情防控工作的重大意义。特别是本次考试人数众多，考点集中，疫情防控面临巨大压力，容不得一丝一毫的懈怠。卫生健康部门要提前介入，指导各考点做好考试组织过程中的疫情防控工作。各考点要按照卫生健康部门的要求，提前做好各项预案，严格考生入场流程，做好健康扫码和体温监测工作，并要求考务人员和考生全程佩戴口罩，切实确保考务人员和考生的安全。<br>
三是要精心做好考试的后勤保障工作。当前正值三伏，天气炎热，后勤保障工作显得尤为重要。各部门要想考生之所想，急考生之所急，增强服务意识，提高服务能力，把为考生服务作为一次宣传中牟良好形象的好机会，从降温设施检修、饮水供应、电力保障、交通引导等方面通力合作，为考生创造一个温馨舒适的考试环境。<br>
同志们，招教工作任务繁重，考试工作更是其中的重头戏，大家一定要提高认识，积极沟通协调，把各项工作想得更细一点，准备工作做得更充足一点，高标准、高质量完成招教考试和其他相关工作，给上级领导和全县人民交一份满意的答卷。<br>
最后，预祝本次招教考试工作圆满成功，谢谢大家！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[河南省中小学教师减负清单]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/u7AfmUu28/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/u7AfmUu28/">
        </link>
        <updated>2021-05-26T09:22:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>年初，中共河南省委办公厅、河南省人民政府办公厅印发了《河南省中小学教师减负清单》，并发出通知，要求各地各部门结合实际认真贯彻落实。<br>
通知强调，各级党委和政府要将中小学教师减负工作摆上重要日程，纳入整治形式主义为基层减负专项工作机制。各级党委教育工作领导小组要加强统筹协调、宣传引导、督促落实。各级教育部门要认真做好组织实施工作，有关部门要结合工作职责，严格按照本清单要求，对与教育教学无关的督查检查评比考核事项予以清理和规范。<br>
通知指出，要加强对减轻中小学教师负担工作的动态监测监管，合理确定教师减负监测样本点，开展分析评估，强化跟踪问效。省政府教育督导委员会要把减轻中小学教师负担纳入对市县政府履行教育职责评价重要内容，坚持定期督导与长期监管相结合，将结果作为地方党政领导班子和有关领导干部综合考核评价、奖惩任免的重要参考，对执行不力、落实不到位的要严肃问责。要完善教师待遇保障机制，落实各项惠师政策，依法保障学校办学自主权和教师权益，合理核定工作量，激励教师肯干能干做出成绩。注重减轻农村教师教育教学任务之外的工作负担，乡镇寄宿制学校安保、生活服务等工作任务可纳入政府购买服务范围，通过市场方式提供。落实有关政策规定，依法保障女教师在孕期、产期、哺乳期等的权利。<br>
通知要求，各级党委和政府及教育部门要加大宣传力度，积极运用广播、电视、报刊、网络、新媒体等，广泛宣传党的教育方针、党中央关于教师队伍建设的决策部署，充分释放减轻中小学教师负担各项举措的政策效应，大力倡导尊师重教，引导全社会进一步关心教育、关爱中小学教师发展，共同营造良好的教育教学环境。<br>
《河南省中小学教师减负清单》全文如下。<br>
1.实行督查检查评比考核报备审批制度。各级党委和政府要统一部署、依法依规开展督查检查评比考核工作。各部门开展涉及中小学校和教师的督查检查评比考核事项，于每年1月初分别报同级党委办公厅(室)、政府办公厅(室)研究审核，由党委办公厅(室)统一报党委审批。除教育部门外，其他部门不得自行设置以中小学教师为对象的督查检查评比考核事项。<br>
2.清理精简督查检查评比考核事项。各级党委和政府对已设置的涉及中小学校和教师的督查检查评比考核事项进行整合，分别予以合并或撤销。确需开展的，严格按程序报批。对保留的事项，要改进督查检查评比考核方式方法。教育部门在本系统开展的检查评比活动要进一步压减。<br>
3.规范精简文件和会议。各地各部门要严守精文减会硬杠杠，严格落实省委关于文件“十不发”、会议“八不开”有关规定精神，一般不得印发针对中小学教师的与教育教学无关的文件，或安排参加无关的会议。教育部门召开的会议要严格控制规模和频次，能召开视频会议的一般不集中开会、能合并的一律合并召开。<br>
4.规范安排扶贫工作。各级党委和政府要按照党中央、国务院部署要求，重点引导广大教师通过扶智方式阻断贫困代际传递，通过传授知识技能、控辍保学、落实贫困学生资助政策等方式支持教育扶贫工作。<br>
5.合理安排专项任务。各级党委和政府统一部署的维护稳定、扫黑除恶、防灾减灾、消防安全、传染病防治和公共卫生等专项工作，确需学校和教师参与的，由教育部门按要求依程序统筹安排，一般不得影响正常的教育教学，不得随意扩展工作内容，不得安排教师参加与教育教学无关的活动。<br>
6.规范各类创建活动。各级党委和政府部署开展的文明、卫生、绿色、宜居、旅游等城市创优评先活动，涉及中小学校和教师的，由教育部门严格按要求依程序统筹安排，不得安排教师上街执勤或承担与教师职责无关的工作。未经教育部门同意，有关部门不得擅自进入校园指导教师开展创建活动。<br>
7.合理安排街道社区事务。街道社区安排的涉及中小学校参与的相关活动，要在不影响正常教育教学情况下，经教育部门同意后开展。街道社区对教师参与有关活动提出不合理要求或所提要求影响正常教育教学的，学校有权拒绝。<br>
8.科学安排教育宣传活动。各地面向中小学生开展的爱国主义、普法教育、卫生健康、环境保护等教育宣传活动，由教育部门统筹规划安排。如中小学课程已有类似内容，可根据实际需要合理融入教学安排，不得重复安排。<br>
9.坚决杜绝强制摊派无关事务。严禁任何部门、单位将庆典、招商、拆迁等活动强制摊派给中小学校、教师和学生。不得组织教师承担产业发展、民生保障等包保工作。不得组织师生参加与教育教学无关的值守等活动。<br>
10.规范精简统计报表。改进数据采集方法，提升信息化水平，杜绝重复上报、多头填报。除统计部门外，其他部门开展涉及中小学校和教师的教育统计工作须向同级政府统计机构报请审批备案。统计资料能够通过行政记录取得的，不得组织实施调查;通过抽样调查、重点调查能够满足需要的，不得组织全面调查。<br>
11.规范各类教育调研活动。开展针对中小学教师的调研活动，须经教育部门同意。调研一般不提前踩点，不要求与调研无关的师生陪同，不要求提供与调研主题无关的材料。杜绝不同部门多头、重复调研。<br>
12.从严规范借用教师行为。确需借用中小学教师参与临时性重要任务和重大活动的，在不影响学校正常教育教学情况下，应经县级以上教育部门同意，并报同级党委审批备案，借用期限原则上不超过半年。未按规定借用中小学教师的，要全面清理，限期整改。<br>
13.科学设置教师评价标准。坚持把师德师风作为第一标准。针对中小学教师开展的业绩考核、职称评聘、评优奖先等事项，要简化评审程序，坚决克服唯分数、唯升学、唯文凭、唯论文、唯“帽子”等做法。<br>
14.规范各类培训活动。涉及中小学教师的培训活动，由教育部门统筹安排。对非教育教学方面的培训，教育部门要严格把关。除人力资源社会保障部门依法依规开展的培训外，不得把无关培训任务摊派给中小学教师。教育部门和学校举办的业务类培训要优化内容、改进形式、合理安排。<br>
15.严禁随意占用教学资源。严禁以学校停课等形式占用学校教室、操场等教学场地举办有关活动，干扰正常的教育教学秩序和过多占用教师业余时间。<br>
16.规范社会公益活动。不得组织中小学师生开展与教育教学无关的各种爱心传递、福利慈善、社会捐助等活动，确需开展的由教育部门统筹安排。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中牟县青年教师座谈会主持词]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/ZZ4jKVD2a/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/ZZ4jKVD2a/">
        </link>
        <updated>2021-05-26T09:14:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中牟县青年教师座谈会主持词<br>
同志们：下午好！<br>
近年来，在县委县政府的大力支持下，我县不断加大高端人才引进力度，教育事业发展蒸蒸日上，成绩喜人。特别是中牟三高，成立两年多来，成绩有目共睹，赢得了社会各界和家长朋友的信任和支持，这与全体三高人的辛勤付出是分不开的。众多来自外地的年轻朋友们，克服各种困难，迅速融入到三高这个大家庭，不计得失，辛勤付出，成绩骄人，令人感动。今天，我们相聚一堂，举办青年教师座谈会，共话学校发展和个人成长，希望同志们畅所欲言。我们将积极回应关切，尽力解决大家工作和生活中的问题和困难，消除同志们的后顾之忧，使你们能轻装上阵，为我县教育发展再立新功！<br>
今天的座谈会共有六项议程，下面进行第一项，请中牟三高党支部书记、校长崔世伟同志致欢迎辞，大家欢迎！<br>
会议进行第二项，请中牟三高教师发展中心主任张春阳同志介绍三高教师基本情况及部分优秀教师代表。<br>
让我们向各位优秀教师致以崇高的敬意，谢谢你们！<br>
下面，请中牟三高业务副校长陶中军同志汇报三高青年教师培养系统工程开展情况。<br>
会议进行第四项，请青年教师代表发言，大家欢迎！<br>
下面，请中牟三高家委会代表发言，大家欢迎！<br>
最后，让我们以热烈的掌声欢迎教育局副局长吴局长讲话！<br>
同志们，今天的座谈会气氛热烈，大家畅所欲言。从大家的发言中，我们看到了三高的光明前景，看到了老师们的无私大爱，看到了家长们的殷切期望，也看到了局领导对大家的关怀和期待。教育局将认真研究大家提出的意见和建议，拿出切实可行的解决方案，为学校和老师们解难题、办实事。雄关漫道真如铁，而今迈步从头越，希望同志们在困难面前不低头，在成绩面前不懈怠，继续努力奋斗，中牟三高将因你们的优秀而出彩，中牟教育也将因你们的出彩而骄傲！<br>
青春有你，不负韶华，加油，年轻的朋友们！<br>
谢谢大家！<br>
（请与会代表到主席台合影）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中牟教育的人才经]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/xvXYaPM4v/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/xvXYaPM4v/">
        </link>
        <updated>2021-03-01T03:29:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中牟教育的人才经<br>
——中牟县教体局近几年来招贤纳士的做法</p>
<p>“一年之计，莫如树谷；十年之计，莫如树木；终身之计，莫如树人”，十八大以来，习近平总书记在不同场合不同会议上强调了人才的重要性。他指出，国家发展靠人才，民族振兴靠人才，人才是兴国之本、富民之基、发展之源。办好中国的事情，关键在党，关键在人，关键在人才。<br>
振兴民族的希望在教育，振兴教育的希望在教师。近年来，中牟县教体局认真贯彻习总书记人才强国思想，在县委县政府的大力支持下，持续引进高端人才，培育壮大教师队伍，创新选人用人机制，促进城乡教育均衡，实现了中牟教育质量整体提升和顶端突破，受到了广泛的社会赞誉。成绩的取得并非一朝一夕之功，而是中牟广大教育人长久以来奋力拼搏的结果，更是中牟县教体局实施“念好人才经、实现大发展”战略的必然结果。<br>
中牟县处于中原经济区、郑州都市区、郑州航空港经济综合实验区“三区”叠加发展区域。随着郑汴一体化步伐的加快和郑州国家中心城市地位的确立，中牟县城市建设和人口规模逐年递增，适龄入学儿童大幅增加，原有的教育设施和师资力量已经不能满足日益增长的教育发展需求，学位饱和、师资不足、城乡失衡等问题，很大程度上制约了中牟教育的发展。<br>
为了满足我县日益增长的教育发展需求，提高学校教育教学质量，实现城乡教育均衡发展，中牟县教体局党组高瞻远瞩，积极谋划，紧紧抓住“人才”这个教育发展的关键点，从 “人才引进、队伍扩充、城乡交流、干部培育”几方面综合施策，精准发力，破解制约教育发展的瓶颈和难题，为教育事业发展提供了坚强的师资保障，实现了中牟教育质的飞跃。<br>
一、率先发力，大力引进高端人才<br>
2015年下半年，中牟县在全省率先发力，成立了中牟县教师招聘工作领导小组，开始每年到华中师大、东北师大、陕西师大、西南大学等部属师范院校及“211”院校招聘免费师范生及优秀毕业生，充实到高中教师队伍中去。2016-2019年，共招聘213人，其中2016年，62人；2017年，51人；2018年，49人；2019年，51人。这部分优秀毕业生都是本科或硕士学历，基础好、潜力大，几年下来，不少人已经成长为高中教师队伍中的佼佼者，不断发挥着引领和示范作用，大大提高了我县高中教育教学质量，为实现中牟教育顶端突破打下了坚实的基础。<br>
二、多措并举，不断扩充教师队伍<br>
在大力引进高端人才的同时，中牟县教体局在县教师招聘工作领导小组的领导下，不断创新教师招聘工作模式，打破编制缺乏对教育工作的制约，多措并举，大力扩充教师队伍。<br>
一是面向高校毕业生公开招聘中小学教师。2016年，公开招聘120名中小学教师；2017年，公开招聘120名中小学教师，同时到河大、河师大招聘初中教师38名；2018年公开招聘在编中小学教师50名，同时到河大、河师大招聘初中教师70名；2019年，到河大、河师大招聘52名初中教师。<br>
二是公开招聘在职优秀中小学教师。2016年，公开招聘在职教师60名；2018年，公开招聘在职优秀中小学教师40名；2019年，面向社会公开招聘在编在岗优秀中小学教师60名。<br>
三是以政府购买服务和人事代理方式招录教师。2018年以政府购买服务方式招录了459名中小学教师和91名幼儿园教师。2019年以人事代理方式公开招聘500名中小学教师和100名幼儿园教师，并将2014-2016年招录的186名幼儿园教师、2018年招录的459名中小学教师和91名幼儿园教师，与2019年公开招聘的中小学、幼儿园教师统一以人事代理方式进行管理。<br>
在以上统一招聘的基础上，政府再拿出1000个名额的经费，由教体局根据临时性需求，进行招聘分配，如仍有不足，支持各学校根据需要自主招聘教师。<br>
经过这几年的努力，中牟县的教师队伍不断壮大，在编制5302人不增加情况下，通过各种渠道使教师队伍达到了6200人，有力缓解了城乡教师严重缺乏的不利局面。<br>
三、加强交流，促进城乡教育均衡<br>
随着中牟城镇化速度的加快，中牟县教体局也加快了县城中小学和乡镇社区学校的布局和建设，统一规划、统一管理，认真贯彻落实《河南省乡村教师支持计划（2015-2020年）实施办法》，出台《中牟县乡村教师支持计划实施办法》，在待遇、编制、职称、荣誉等方面向乡村教师倾斜，加强城乡教师交流，促进城乡教育均衡。<br>
一是健全交流机制。开展“乡村教师访名校”等活动，每年组织约100名乡村教师到县城内学校对调交流、上课座谈，为乡村教师提供成长机会。按照“县城支援乡镇、强校带动弱校”原则，由10所城区小学对口帮扶10所乡镇小学，捆绑评价。实行“一长执两校”，将刁家、万滩、韩寺、黄店、姚家等五个薄弱乡镇的初中分别设为一初中、二初中、三初中、四初中、外国语的分校，推进城乡之间、强弱校之间校长、干部、教师的交流。据不完全统计，2016-2019年，县城到农村社区学校或薄弱学校任职、任教的总人数不低于222人。其中2016年39人（2名领导、37名教师），2017年64人（16名领导、48名教师），2018年74人（11名领导、63名教师），2019年45人（11名领导、34名教师）。<br>
二是畅通发展渠道。根据我县各学校学科教学情况和人员结构需要，破格提拔乡村优秀教师到县城任教，为乡村教师的发展“搭台子”。<br>
三是完善职务评聘条件和评审程序。提高乡村教师高级职务的比例，将1年以上乡村工作经历作为晋升中高级职称的刚性条件，以政策引导县城学校教师到乡村任教或支教。<br>
四是增加教师培训名额。2018年共有787名乡村教师参加了国培、省培、市培、县培等培训，高出全县参培教师进30个百分点，为乡村教师参加业务提升提供了更多机会。<br>
五是提高生活补助标准。根据教师所服务的乡镇远近，将乡村教师生活补助费由原来的每人每月200-550元，增加到700-1250元，县城教师到乡村支教一年及以上的，执教期间享受额外的生活补助费。<br>
六是实施“教师周转宿舍房”建设项目工程。2017-2020年末，我县拟建设周转宿舍项目的学校共13所，共建设宿舍630健，每间宿舍面积35平方米。项目的实施为教师安心从教提供便利条件，解决了乡村教师的后顾之忧。<br>
这些政策措施保证了乡村教师在政治上有地位、经济上得实惠、生活上有保障，一方面提高了乡村教师安心从教的积极性，让教师出的去、回得来、稳得住、教得好；另一方面也吸引着县城优秀教师到乡镇发展，让教师下的去、留得住、教得好。<br>
四、培育干部，促进教育可持续发展<br>
一个好校长成就一所好学校。为进一步提高全县教育干部的综合素质，中牟县教体局积极拓宽选人用人渠道，促进优秀人才脱颖而出，加强对干部的选拔、管理、培养和使用，形成富有生机和活力的用人机制。<br>
一是拓宽干部选拔和培养渠道。自2016年起，教体局每两年选拔一次校长及后备干部。干部选拔采取自我推荐及单位推荐两种渠道报名，通过笔试、面试、专家评议、业绩考核等多环节进行综合评定。2016年共选拔正校级干部6名，副校级后备干部30名。2018年，共选拔高中副校级后备干部10名，初中副校级后备干部10名，小学副校级后备干部20名，幼儿园副园级后备干部6名。对于评选出的正校级干部，由教体局统一安排到北京部分名校跟岗培训六个月，根据培训效果选派到不同的新学校任职。对于副校级后备干部，统一由教体局安排到县域内各学校挂职锻炼一年，再根据考核结果择优录用，做到人尽其才。对于考核不合格的后备干部，继续挂职锻炼，暂不任命。<br>
二是创新干部管理和使用方式。选派县城四所初中校长兼任四所农村薄弱中学校长，实施结对帮扶工作；抽调县城学校骨干力量到乡镇新建社区学校任职、任教。凡到乡镇任职的校长，教体局分别为其选调县城学校中层1-2名、学科带头人3-5名，组成强有力的领导班子，促进干部的成长和学校的快速发展。<br>
三是加强考核，形成能上能下的干部任用机制。教体局每年对各学校领导班子和班子成员进行考核，对考核优秀的领导班子和班子成员进行表彰，对考核不称职的领导班子或班子成员及时进行谈话，或调整或调离岗位，打破领导干部只能上不能下的陈规，形成能上能下的干部任用和激励机制，促进干部队伍的良性发展。<br>
抓住关键，破解难题，实现发展，这是中牟县教体局近几年来人才战略的真实写照。从2016年至2019年，中牟县教体局通过从各大院校引进人才、公开招聘优秀教师，极大缓解了师资不足的压力；通过在教育系统内公开选聘学校领导干部，配齐配强全县各学校的领导班子，形成了“能者上、庸者下”的用人氛围。中牟县基础教育规模和质量逐年提高，高考成绩连年攀升，考入清华、北大等名校的学生也逐年增多，初步实现了中牟教育质量提升和顶端突破的目标。未来，中牟县教体局将继续秉持“人才优先”发展理念，全面推进基础教育改革，为中牟教育谋求更大的发展空间。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新的一天开始了]]></title>
        <id>https://zmwf.github.io/xin-de-yi-tian-kai-shi-liao/</id>
        <link href="https://zmwf.github.io/xin-de-yi-tian-kai-shi-liao/">
        </link>
        <updated>2021-02-24T01:47:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我的网站：zmwf.github.io</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>